---
title: 105. 从前序与中序遍历序列构造二叉树
problem_no: 105
date: 2022-09-27
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/construct-binary-tree-from-preorder-and-inorder-traversal/)

Difficulty: **中等**

Related Topics: [树](https://leetcode.cn/tag/tree/), [数组](https://leetcode.cn/tag/array/), [哈希表](https://leetcode.cn/tag/hash-table/), [分治](https://leetcode.cn/tag/divide-and-conquer/), [二叉树](https://leetcode.cn/tag/binary-tree/)


给定两个整数数组 `preorder` 和 `inorder` ，其中 `preorder` 是二叉树的**先序遍历**， `inorder` 是同一棵树的**中序遍历**，请构造二叉树并返回其根节点。

**示例 1:**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/19/tree.jpg)

```
输入: preorder = [3,9,20,15,7], inorder = [9,3,15,20,7]
输出: [3,9,20,null,null,15,7]
```

**示例 2:**

```
输入: preorder = [-1], inorder = [-1]
输出: [-1]
```

**提示:**

*   `1 <= preorder.length <= 3000`
*   `inorder.length == preorder.length`
*   `-3000 <= preorder[i], inorder[i] <= 3000`
*   `preorder` 和 `inorder` 均 **无重复** 元素
*   `inorder` 均出现在 `preorder`
*   `preorder` **保证** 为二叉树的前序遍历序列
*   `inorder` **保证** 为二叉树的中序遍历序列


## Solution

Language: **C++**

@[code cpp:no-line-numbers](../../_codes/algorithm/code/leet-code/105-main.cpp)
